Se llevaron a cabo ensayos de tracción uniaxial con probetas tipo \dquotes{hueso} con dimensiones $25\times4\times0.06-0.08 \si{\milli\meter}$ (alto $\times$ ancho $\times$ espesor del área calibrada) y $12.5\times12.5\si{\milli\meter}$ (alto $\times$ ancho de área de sujeción), como indica la figura \ref{fig:esquema_probeta}.
Se utilizó una máquina de ensayos universales Instron EMIC 23-50 de control de desplazamiento, imponiendo una velocidad de mordaza de \SI{6}{\milli\meter\per\minute}.


Debido a la no linealidad esperada en la deformación del material, se optó por determinar la deformación de la probeta a través de la técnica de Correlación Digital de Imágenes (\textit{Digital Image Correlation, DIC}) \cite{YoneyamaMurasawa2009}.
La técnica DIC, como se implementa en este trabajo de tesis doctoral, puede entenderse como una técnica de identificación de imágenes aplicada a la medición de la deformación de un objeto. 
Esta técnica es capaz de correlacionar las imágenes digitales de un objeto antes y después de la deformación y, aún más, determinar el desplazamiento y el campo de deformación de dicho objeto en función de la posición correspondiente en la imagen actual y la de referencia.
También tiene ventajas de obtención de campo completo, sin contacto con la muestra y una precisión considerablemente alta para mediciones de desplazamiento y deformación \cite{Hild2006,Yao2005a}.

\begin{figure}[ht] 
	\centering
	\centering
	\includegraphics[width=0.6\linewidth]{../Imagenes/04-Mecanica/instron_01b.png} 
	\caption[Ensayos de tracción uniaxial con Correlación Digital de Imágenes (DIC).]{Ensayos de tracción uniaxial con Correlación Digital de Imágenes (DIC). La obtención del campo de deformaciones de la probeta permite establecer la deformación real de la probeta en su punto de encuellamiento, donde consecuentemente se produce la rotura.}
	\label{fig:instron} 
\end{figure}

Para este fin, previo a los ensayos, se le realiza a cada probeta un tratamiento de \textit{speckle} con tinta para obtener un patrón de puntos distribuidos por todo su área. 
Se filmó la totalidad de la duración de cada ensayo empleando un sistema con una cámara de fotos de alta calidad\footnote{Resolución $2448\times2048$, \textit{Frame Rate} \SI{75}{\hertz}} (figura \ref{fig:instron} (Correlated Solutions Inc., Irmo, USA)).
Luego, de manera posterior al ensayo, se realizó el procesamiento de las imágenes para obtener los campos de desplazamientos y deformaciones correspondientes utilizando el sistema Vic-2D\textregistered (Correlated Solutions Inc., Irmo, SC 29063, USA) (figura \ref{fig:dic}). 

\renewcommand{\aux}{0.49}
\begin{figure}[ht] 
	\centering
	\begin{subfigure}[b]{\aux\linewidth}
		\centering
		\includegraphics[width=1.0\linewidth]{../Imagenes/04-Mecanica/dic_01.jpg} 
		\subcaption{}\label{fig:dic_01}
		%\vspace{4ex}
	\end{subfigure}
	\begin{subfigure}[b]{\aux\linewidth}
		\centering
		\includegraphics[width=1.0\linewidth]{../Imagenes/04-Mecanica/dic_02.jpg}
		\subcaption{}\label{fig:dic_02}
	\end{subfigure}%%
	
	\vspace{6ex}
	
	\begin{subfigure}[b]{\aux\linewidth}
		\centering
		\includegraphics[width=1.0\linewidth]{../Imagenes/04-Mecanica/dic_03.jpg}
		\subcaption{}\label{fig:dic_03}
		%\vspace{4ex}
	\end{subfigure}
	\begin{subfigure}[b]{\aux\linewidth}
		\centering
		\includegraphics[width=1.0\linewidth]{../Imagenes/04-Mecanica/dic_04.jpg}
		\subcaption{}\label{fig:dic_04}
	\end{subfigure}%%
	
	\caption[Ensayos de tracción uniaxial con Correlación Digital de Imágenes (DIC).]{Ensayos de tracción uniaxial con Correlación Digital de Imágenes (DIC). La obtención del campo de deformaciones de la probeta permite establecer la deformación real de la probeta en su punto de encuellamiento, donde consecuentemente se produce la rotura.}
	\label{fig:dic} 
\end{figure}

Luego, se utilizó esta información para conformar las curvas de tensión-deformación, utilizando la deformación en la sección de falla.
Sin embargo, al momento preciso de la rotura, las grandes distorsiones que toman lugar impiden que el software logre el seguimiento de los puntos materiales, por lo que a partir de ese instante se continua la curva mediante una extrapolación empleando la información del desplazamiento de las mordazas.

